<resources>
    <string name="app_name">Fisherman Handbook</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_name">Справочник рыболова</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>
    <string name="action_settings">Настройки</string>

    <string name="menu_new">Пояснение</string>
    <string name="menu_starter">Для начинающих</string>
    <string name="menu_fish">Рыба</string>
    <string name="menu_hooks">Крючки</string>
    <string name="menu_artbait">Приманки</string>
    <string name="menu_bait">Наживка</string>
    <string name="menu_rig">Оснастка</string>
    <string name="menu_lure">Прикормка</string>
    <string name="menu_tips">Полезные советы</string>
    <string name="menu_weather">Погодные условия</string>

    <string name="starter_1">Как правильно собирать удочку?</string>
    <string name="starter_2">Как подобрать наживку?</string>
    <string name="starter_3">Как нужно насаживать наживку?</string>
    <string name="starter_4">Как?</string>
    <string name="starter_5">Как?</string>
    <string name="starter_6">Как?</string>
    <string name="starter_7">Как?</string>


    <string name="fish_name_1">Уклейка</string>
    <string name="fish_name_2">Плотва</string>
    <string name="fish_name_3">Елец</string>
    <string name="fish_name_4">Краснопёрка</string>
    <string name="fish_name_5">Карась</string>
    <string name="fish_name_6">Карп</string>
    <string name="fish_name_7">Щука</string>
    <string name="fish_name_8">Лещ</string>
    <string name="fish_name_9">Сом</string>
    <string name="fish_name_10">Ротан</string>
    <string name="fish_name_11">Окунь</string>
    <string name="fish_name_12">Голавль</string>
    <string name="fish_name_13">Жерех</string>
    <string name="fish_name_14">Язь</string>
    <string name="fish_name_15">Сазан</string>
    <string name="fish_name_16">Густера</string>
    <string name="fish_name_17">Амур</string>


    <string name="fish_1"><b><i>Уклейка обыкновенная</i></b> — проворная небольшая рыбка, водится повсеместно в реках и озерах средней полосы.
        Вероятнее всего, свое название она получила из-за легко осыпающейся чешуи, которая буквально прилипает к рукам, «оклеивает»,
        стоит только ее взять.
        \nВ разных регионах России и странах бывшего Союза можно встретить похожие названия рыбы – уклея,
        селява, баклейка, силявка, верховодка, верхоплавка, шаклея и прочие.\n
        \n<b>Уклейка, описание рыбы.</b>
        \nУклейка имеет характерную для рыб обитающих в толще воды пелагическую (верх — светлый, низ — темный) окраску.
        Спинка рыбешки серая с зеленым отливом, вытянутое брюшко и сжатые бока светлые. Чешуя нежная, мелкая и серебристая.
        Хвост и спинной плавник темно-серые, а грудные, брюшные и анальный плавники светлее.\n
        В зависимости от среды жизни наблюдаются морфологические изменения. Так, озёрная уклейка крупнее речной,
        у нее более высокое тело, а речной присущи более низкие и удлиненные формы. При повышенной плотности хищников,
        особенно в закрытых водоемах, жизнь уклеек может сокращаться до 3-4 лет.\n
        \n<b>Численность и распространение</b>
        \nРыба уклейка повсеместно многочисленна. Однако, несмотря на сезонную выживаемость мальков всего около 0.2%,
        относительная численность ее молоди к концу теплого периода остается в числе первых, уступая по численности лишь окуню.
        География ареала обитания очень значительна. В России и на территории стран постсоветского пространства европейского
        материка распространена по рекам Балтийского и Белого морей. Большая популяция рассредоточена в бассейнах Северной Двины,
        Черного и Азовского морей, акватории Каспийского моря. Населяет многие естественные и искусственные водохранилища и пруды.\n
        \n<b>Среда обитания</b>
        \nПо водоему распределяется и мигрирует исходя из степени освещения, чем более хорошо освещен тот или иной участок,
        тем вероятнее всего там будет находиться уклейка. Днем предпочитает держаться вдали от берегов на солнечных,
        не затененных местах, с появлением сумерек уходит на прибрежное мелководье. Водится в речках, выбирая тихие участки,
        а также в проточных водохранилищах и озерах, реже в прудах. По водоему распределяется и мигрирует исходя из степени
        освещения, чем более хорошо освещен тот или иной участок, тем вероятнее всего там будет находиться уклейка.
        Днем предпочитает держаться вдали от берегов на солнечных, не затененных местах, с появлением сумерек уходит
        на прибрежное мелководье. Водится в речках, выбирая тихие участки, а также в проточных водохранилищах и озерах, реже в прудах.\n
        \n<b>Ловля уклейки</b>
        \nДля ужения берут легкую поплавочную удочку, с обычной оснасткой на уклейку состоящей из лески, поплавка
        и грузика или без них, и крючка. В качестве наживки используют насекомых, личинок, хлеб, тесто и другие насадки.
        «Любимая» наживка — опарыш (личинка мясной мухи). Ловится не только в теплую пору года, но и со льда зимними снастями.
        Часто уклейку цепляют за спинку в качестве живца.\n
        \n<b>Нерест уклейки</b>
        \nПри достижении двухлетнего возраста и длины 10-13 см уклейка способна размножаться.
        Начинает нереститься в начале мая и заканчивает в июле, сроки нереста могут изменяться по регионам.
        Икру мечет перерывами, через 10-15 дней.\n
        \n<b>Кухня</b>
        \nМясо рыбы уклейки довольно сухое, содержит примерно 12% жира. В гастрономическом плане не очень привлекательна,
        за исключением вяления, таранка из нее получается отменная — вкусная и жирная. Довольно вкусная жареная
        в сметане или просто с зеленью. Тушат, консервируют, готовят из нее «домашние шпроты», добавляют в уху.\n</string>

    <string name="fish_2"><b><i>Плотва</i></b> — это стайная или полупроходная рыба из семейства карповых, обитающая,
        как в водоемах с пресной, так и в водоемах с полусоленой водой. Для любителей рыбной ловли эта рыба интересная
        тем, что она ведет активный образ жизни в любое время года, поэтому без улова не останется никто.\n
	    \n<b>Плотва, описание рыбы.</b>
        \nЭта рыба отличается тем, что имеет много подвидов с собственными названиями, такими как тарань, вобла, сорога и т.д.
        В Сибири и на Урале ее называют не иначе, как чебак. Окрас спины у плотвы темный с зеленым или голубым оттенком,
        а остальные части тела, такие как бока и брюхо отличаются серебристым цветом. От ближайших сородичей рыба отличается
        тем, что с каждой стороны пасти у нее расположены неострые глоточные зубы, тело покрыто достаточно крупной чешуей.
        На конце морды расположена пасть, а на спине можно увидеть плавник, который располагается над брюшным плавником.
        Чешуя у рыбы окрашена в чисто серебристые тона. Нижние плавники имеют оранжево-красные оттенки, а хвостовой
        и спинной плавники отличаются более темными тонами. По мнению многих специалистов, плотва, по сравнению с родственной
        для нее воблы, имеет более яркие тона. Взрослые особи питаются различной пищей, как животного, так и растительного происхождения.\n
        \n<b>Численность и распространение</b>
        \nПлотва обитает практически во всех водоемах, выбирая для себя участки акватории, густо поросшие водной растительностью.
        В бассейнах Черного и Азовского морей плотва встречается повсеместно. Плотва встречается на Ямале, в реке Сеяха,
        в том числе и в самом глубоком озере Байкал. Этими местами ее ареал обитания не ограничивается, поскольку эта рыба
        является представителем многих рек и озер Европы и Сибири.\n
        \n<b>Среда обитания</b>
        \nПлотва-сорога предпочитает тихие укромные места, заросшие растительностью, с умеренным течением.
        Любит, когда над водой находятся ветви деревьев, с которых падают насекомые. Также держится и в
        коряжистых местах, где топляки и торчащие из воды сучья обрастают зеленью-шелковником – летним кормом плотвы.
        Плотва – рыба преимущественно стайная и если уже начинает клевать, то берёт иногда одна за другой. Весной плотва
        поднимается на нерест в верховья малых рек, где нерестится на мелководьях, заросших растительностью. Этот весенний
        ход плотвы считается наилучшим временем для её ловли, когда обычно используются донные снасти, в том числе фидер
        и закидушки. В это время обычно попадаются самые крупные экземпляры этой рыбы.\n
        \n<b>Ловля плотвы</b>
        \nПлотву можно ловить круглый год, но в моменты сильных холодов на рыбалку лучше не выезжать, так как можно остаться
        без улова. Наиболее активная плотва в условиях первого и последнего льда, весной в период перед нерестового и после
        нерестового жора, а также летом, особенно в темное время суток. Перед нерестом плотва сбивается в многочисленные стаи
        и держится в пределах водной растительности, где она активно кормится. В этот период ее можно поймать практически на любую
        наживку, вроде червя, мотыля или опарыша. Плотва клюёт на червя, опарыша, мотыля, манку, хлеб, перловку, кукурузу, зелень.
        Наиболее эффективной рыбалка на плотву может оказаться в период с раннего утра и до 10 часов, а также начиная с 18 часов
        вечера и заканчивая полными сумерками.\n
        \n<b>Нерест плотвы</b>
        \nВ зависимости от условий обитания, половая зрелость у плотвы наступает в возрасте от 3-х до 5-ти лет. Процесс
        икрометания начинается с ранней весны и заканчивается в мае месяце, когда температура воды держится на отметке
        +8 градусов. Икринки у плотвы небольшие, всего 1.5 мм в диаметре, которые самка приклеивает к растениям. Процесс
        икрометания проходит весьма шумно, так как рыба уходит на нерест многочисленными стаями. В зависимости от возраста,
        количество икринок составляет от 2,5 до 100 тысяч. Самка выметает всю икру за один раз. Где-то через пару недель
        максимум из икры появляются мальки плотвы, которые начинают питаться самостоятельно самыми мелкими беспозвоночными.\n
        \n<b>Кухня</b>
        \nВ российских городах и весях плотву любят за её вкус в вяленом виде. Если она и уступает как закуска к пиву вобле
        и краснопёрке, то совсем немного. Главное правильно её вялить, но это уже другая история (читайте тут). Кстати,
        есть ещё одно блюдо, которое при правильном приготовлении оценит самый взыскательный гурман. Это крупная жареная
        плотва в яйцах. Но рыба должна быть весом не менее трёхсот граммов. Костей, конечно, в ней хватает, как и в леще,
        но наши люди умеют есть речную рыбу и ценят её.\n</string>

    <string name="fish_3"><b><i>Елец</i></b> — рыбка небольшая, в длину не превышает 15-20 см, редко достигает 30 см.
        Вес встречающихся в уловах особей не превышает 200-300 грамм, крайне редко попадаются экземпляры до 450-500 грамм.\n
	    \n<b>Елец, описание рыбы.</b>
        \nЕлец имеет с боков сжатое и удлиненное тело, серебристого цвета. Спинка с темно-синим отливом, брюхо и бока рыбки
        светлые. Спинной усеченный плавник и вытянутый хвостовой — темные, передние плавники и задний анальный — серые с
        умеренным красно-желтым оттенком. В период нереста анальный плавник самцов краснеет. У ельца средний размер чешуи,
        боковая линия с 45-55 чешуйками. Рот у рыбки полунижний с двумя рядами глоточных зубов. В жабрах от 8 до 10 жаберных тычинок.
        Елец внешне схож с голавлем, однако отличается более узкой головой с небольшим ртом и сжатым телом, а также анальным плавником,
        который у ельца серо-желтого цвета с выемкой, а у голавля красный и полукруглой формы.\n
        \n<b>Численность и распространение</b>
        \nЖивёт елец стаями, особенно большими в 2-3-летнем возрасте, и только старые особи держатся обособленно, предпочитая спокойные заводи.
        Большую часть времени елец проводит в придонных слоях воды, поднимаясь лишь изредка к поверхности, обычно в вечерние часы или в лунные
        ночи, когда над водоёмом летает много насекомых, за которыми он охотится.\n
        \n<b>Среда обитания</b>
        \nЛетом ельцы стоят на глубине и на течении, то есть на русле реки. Как правило они держаться вблизи перекатов вылавливая
        в воде приносящий течением корм. Скатившись летом в реки, елец держится группами в придонной части водоемов. Елец требователен
        к чистоте и хорошей аэрированности воды. Нередко елец остается после паводка в озерах и именно там нагуливается и откармливается.\n
        \n<b>Ловля ельца</b>
        \nЛовля ельца поплавочной удочкой с точки зрения техники лова особых премудростей не имеет. Рыбка по клеву активная и решительная,
        поклевки трудно не заметить. Гораздо труднее его найти. Лучшие наживки — летом это опарыш, червь, шитик и ручейник для донной ловли
        и в проводку. Для нахлыста и ловле поверху —  искусственные мушки, микроблесна, имитирующие насекомых и сами насекомые — кузнечики,
        мухи, комары, поденки. Осенью и зимой лучше всего ловить ельца на мотыля, «бутерброд» (мотыль +опарыш), червя.\n
        \n<b>Нерест ельца</b>
        \nВ отличие от уклейки елец нерестится единовременно, а не порционно, обычно для нереста рыбам достаточно 3-5 дня. С вскрытием
        льда на реке елец поднимается выше по реке и в верховье заходит в протоки и мелкие ручьи, где начинает икрометание. Самки мечут
        икру на подводные камни и грунт, в редких случаях на подводные растения, которые в это время только начинают пробиваться из грунта.
        Вылупившиеся мальки плавают у берега, скрываясь в прибрежной растительности. С достижением размеров тела 4-5 см они уплывают и
        держаться на перекатах и небольших глубинах.До 2-х лет ельцы растут быстро, прибавляя по 15 — 20 и больше грамм ежегодно.
        К трехлетнему возрасту их масса составляет обычно от 30- до 50 грамм, а дальнейший рост существенно замедляется.\n</string>

    <string name="fish_4"><b><i>Краснопёрка</i></b> — это небольшая, пресноводная, хищная рыба, которая относится к классу лучеперые рыбы,
        отряду карпообразные, семейству карповые, роду красноперки (лат. Scardinius).\n
	    \n<b>Краснопёрка, описание рыбы.</b>
        \nТело умеренно удлиненное и уплощенное с боков. На брюхе имеется киль, покрытый чешуей. Рот конечный, но обращен вверх.
        Одна из самых ярко окрашенных рыб России. Бока желтовато-золотистые, спинной плавник с красной вершиной, остальные плавники
        ярко-красные. Глаза оранжевые, с красным пятном сверху. Спинной плавник начинается позади основания брюшных плавников, что,
        наряду с килем на брюхе и формой рта, отличает красноперку от плотвы, с которой ее часто путают.\n
        \n<b>Численность и распространение</b>
        \nЗа Урал не переходит. Сравнительно редка в верхней Каме и ее притоках, а также в Уфе. В 1960-е гг. отмечалась как редкий
        вид в устье рек Чусовой и Сылвы и даже в Волчихинском водохранилище. На Южном Урале водится в озере Большой Бугодак.
        Обычные размеры - 20 см и масса до 300 г, может достигать 36 см и 2 кг. Продолжительность жизни 10 лет, редко до 12-15 лет.\n
        \n<b>Среда обитания</b>
        \nПредпочитает озера, пруды, речные заливы и старицы, заросшие камышом и тростником, в низовьях крупных рек может выходить в
        солоноватую воду. Сравнительно теплолюбивая и оседлая рыба, активна днем, держится в средних и верхних слоях воды у берегов,
        в открытую воду почти не выходит. Хорошо переносит дефицит кислорода.\n
        \n<b>Ловля краснопёрки</b>
        \nЛовят красноперку круглый год, но лучший клев после нереста. Оптимальное время ловли — раннее утро, до 9 часов. В жару она
        держится в верхних слоях воды, в остальное время года в средних слоях или у дна. Стоит рядом с растениями, зарослями, в заросших
        протоках и старицах. Ловят красноперку летом поплавочной удочкой с лодки и берега, нахлыстом, в подкидку на муху, а если зайти
        по пояс в воду, то рыба клюет смелее. Следует иметь удочку длиной 4,5-5,5 метров. Зимой красноперку ловят поплавочной удочкой
        или на мормышку. Прикормкой может служить обычный хлеб в небольших количествах и специальная прикормка для плотвы. Насадкой -
        мотыль, червь, кузнечики, мухи и другие насекомые, зелень, хлебный мякиш, кусочки рыбы и личинка улитки. После нереста клюет
        практически на все: ручейник, опарыш, тесто, хлеб, зерна овсянки, пшеницы. Закидывать насадку нужно плавно, без брызг, впрочем,
        и самому рыбаку лучше не шуметь и не делать резких движений. Поклевка у красноперки уверенная, подсекать нужно сразу, но не сильно,
        т.к. можно порвать рыбке губу. Красноперка интересна своими вкусовыми качествами, хоть и имеет много костей, также используется в
        качестве живца для ловли хищной рыбы.\n
        \n<b>Нерест краснопёрки</b>
        \nРастет медленно, половой зрелости достигает в 3-5 лет, при длине тела свыше 12 см. Икрометание порционное, протекает весной
        и в первой половине лета, начинается при температуре воды 18 градусов.\n
        \n<b>Кухня</b>
        \nКрасноперку можно готовить подобно другим рыбам. Так ее поддают различной термической обработке: тушат, жарят, варят. Из нее
        готовят фарш для котлет. В соленом и вяленом виде ее любят есть с пивом. Прекрасно сочетается рыба Красноперка с овощами.
        Для разнообразия вкуса можно использовать различные специи, маринады, зелень и соусы.\n</string>

    <string name="fish_5"><b><i>Карась</i></b> — эта рыба является, пожалуй, одной из самых обычных и широко известных рыб. Карась
        распространён по всей России. Его легко узнать среди множества пресноводных рыб.\n
	    \n<b>Карась, описание рыбы.</b>
        \nЭто рыба из семейства карповых. Отличительной особенностью карася является его длинный спинной плавник.
        Карась имеет довольно высокое тело, сплюснутое по бокам и с довольно толстой спиной (значительно толще, чем у леща).
        Последние лучи анального и спинного плавников растут в виде колючки. Чешуйки по бокам крупные, ярко-блестящие. Карась
        отличается от карпа тем, что не имеет усов. Окрас сильно зависит от окружающей среды: от золотистого до серебристо-стального.\n
        Род караси включает в себя три вида:\n
        - Золотой карась. Встречается в водоемах на территории от Средней Европы до бассейна Лены\n
        - Серебряный карась. Обитает в бассейне Тихого океана, а также в водоемах Сибири и Европы\n
        - Золотая рыбка. Одомашненный вид, выведенный в Китае в VII веке\n
        \n<b>Численность и распространение</b>
        \nЭти рыбы обоих видов встречаются почти по всей Европе и во многих водоёмах Азии. Кроме того, караси поселились уже и в Америке,
        Пакистане, даже в Таиланде. Даже в сибирских реках приспособились жить наши караси лежебоки, став уже более мощными и холоднолюбивыми
        рыбами. Но так и не смогли привыкнуть караси к быстрым горным речкам с их ледяной хрустально чистой водой. В России караси обитают
        почти во всех тиховодных водоёмах и в реках с умеренным течением. Особенно распространена эта рыба в средней полосе.\n
        \n<b>Среда обитания</b>
        \nКараси обитают преимущественно в озерах, старицах и болотах, предпочитая держаться у берегов и среди растительности.
        Больше всего рыбу привлекают заросли водяных лилий, рдеста и урути, где в изобилии водятся улитки, различные личинки,
        ракообразные и червяки, составляющие рацион карасей. С приближением зимы рыба уходит в более глубокие участки водоема,
        где зимует в оцепенении, не питаясь. Даже в случае глубокого промерзания воды карась не гибнет: он способен переждать
        холодное время года, будучи замерзшим во льду. Также рыба может зарываться в ил и впадать в спячку при пересыхании озера.
        Карась в целом обладает спокойным нравом и при столкновении с хищниками практически не пытается сопротивляться. В силу этой
        причины в водоемах, где обитает большое количество хищной рыбы, карась почти не встречается.\n
        \n<b>Ловля карася</b>
        \nЛучшим временем дня для ловли карася считается раннее утро, до 9–10 ч. утра. Под вечер карась тоже берет очень хорошо,
        хотя и хуже, чем утром. Местами, а может быть всюду, в жаркие дни, когда караси гуляют на солнце, лучший клев их бывает
        около полудня. Впрочем, в это время они берут почти поверху. Есть, наконец, пруды, где карась лучше всего берет ночью.
        Крупный, более 500 грамм, карась везде попадается на удочку только ранним утром или поздним вечером. наибольшее предпочтение
        он отдает опарышу, мотылю и червям как навозным, так и земляным. Иногда удачной ловле способствуют личинки стрекозы и пиявки.
        Червей в качестве насадки лучше всего использовать весной. В этот период наблюдается особая увлеченность карася червями. Если
        вы решили порыбачить летом, то тогда опарыш и мотыль – самая подходящая наживка для карася, особенно серебряного. Чтобы ловля
        была действительно удачной, пронзайте личинку опарыша поперек, ближе к головке. Тогда она своими движениями лучше привлечет рыбу.
        Острие крючка оставьте открытым.\n
        \n<b>Нерест карася</b>
        \nНерест начинается после того, как вода прогреется до 18-20 градусов: в мае – в южных регионах страны, и в июне – в северных.
        Плодовитость даже довольно небольшой самки составляет порядка 300 тысяч икринок, в то время как особи весом 600-700 граммов
        мечут до 500 тысяч икринок. Для нереста караси выбирают чаще всего заросли рдеста, где нет недостатка в корме. Молодь карася
        питается планктоном. Половой зрелости рыба достигает в возрасте 2-3 лет, при этом ее вес в данный период составляет около 150 граммов.\n
        \n<b>Кухня</b>
        \nКарася можно готовить подобно другим рыбам. Так ее поддают различной термической обработке: тушат, жарят, варят. Для разнообразия вкуса
        можно использовать различные специи, маринады, зелень и соусы.\n</string>

    <string name="fish_6"><b><i>Карп</i></b> — это большая рыба коричневого или желто-зеленого цвета. Хотя цвет карпа может меняться в
        зависимости от места обитания. Тело карпа удлиненное и покрытое крупной золотисто-бурой чешуей. Бывают карпы практически без
        чешуи. Голова карпа большая, рот выдвижной. На верхней губе находятся две пары усов. Спинной плавник карпа длинный и имеет
        небольшую выемку, анальный плавник – короткий. В спинном и анальном плавнике есть зазубренный колючий луч. Бока карпа имеют
        золотистый цвет, спинка темная.\n
	    \n<b>Карп, описание рыбы.</b>
        \nПомимо чешуйчатого карпа существуют зеркальный карп и голый карп. У зеркального карпа чешуей покрыты околоплавниковая,
        хвостовая части тела и средняя линия, причем чешуя гораздо крупнее, чем у обыкновенного карпа. Голый карп действительно
        практически голый, “одет” только в основании спинного плавника и иногда – грудных плавников. Кстати, аквариумная золотая
        рыбка есть ни что иное, как карликовая форма карпа.\n
        \n<b>Численность и распространение</b>
        \nДержится рыба карп, в основном, по кромке подводных зарослей, где питается рачками, микроорганизмами, молодыми
        побегами камыша. Крупные карпы охотятся на раков, головастиков и лягушат, даже на мальков собственного вида.
        Молодые карпы, в целях более успешной охоты и противостояния хищникам, сбиваются в стайки, взрослые карпы – одиночки.
        Однако с началом ледостава рыбы собираются группами для зимовки в ямах.\n
        \n<b>Среда обитания</b>
        \nРыба карп обживает практически любой, даже загрязненный водоем, однако он теплолюбив, поэтому на севере Европы не
        встречается. Предпочитает озера, старицы и заводи на реках с небольшим течением и умеренно заиленным дном.\n
        \n<b>Ловля карпа</b>
        \n<i>Весной</i> клев рыбы носит эпизодический характер, но именно перед нерестом часто попадаются трофейные экземпляры.
        Ужение ведется на небольших глубинах, где вода хорошо прогревается.\n
        <i>Летом</i> после нереста карп хорошо клюет на растительные насадки (зерновые, тесто, бойлы) вдали от берега. Важно определить
        «столы», на которых рыба кормится. При правильной прикормке летнее время становится лучшей порой для ловли карпа. В жаркую
        погоду на рыбалку следует отправляться рано утром, ночью или поздно вечером. Перед грозой и в моросящую погоду карп клюет и днем.\n
        <i>Осенью</i> клев становится хуже по мере уменьшения температуры воды.\n
        Первые поклевки карпа случаются еще у подледных рыболовов ранней весной. В это время рыба клюет на мотыля, опарыша и кусочки червя.
        Но попадается как прилов к сорожке, лещу. Целенаправленно ловить карпа со льда очень непростое занятие.\n
        \n<b>Нерест карпа</b>
        \nЗимовка заканчивается обычно в период весеннего половодья, когда вода прогревается до 10 C0. Половозрелые, 3-5
        летние карпы направляются на нерест, для которого выбирают относительно неглубокие (до 2 м) заросшие участки.
        Такие участки – дефицит, поэтому используются они не единожды, а каждую самку оплодотворяет не один, а 3-5 самцов.
        Интересно, что возраст карпа – недостаточное условие для достижения половой зрелости. Здесь с полным основанием
        можно сказать: “Размер имеет значение”. Длина тела самцов должна быть не менее 29 см, самки крупнее и достигают 35 см.
        Бурный нерест карпа начинается с заходом солнца и продолжается до полусуток.\n
        \n<b>Кухня</b>
        \nПриготовление карпа начинается с его чистки и потрошения. Затем в зависимости от рецепта карпа жарят, запекают
        или готовят в бульоне.\n</string>

    <string name="fish_7"><b><i>Щука</i></b>\n
	    \n<b>Щука, описание рыбы.</b>
        \nЩука представляет собой крупную хищную рыбу семейства щуковых. Она очень часто встречается в уловах спиннингистов
        и жерличников. Рыба может достигать длины 1,5 м и массы 35 кг.\n
        На крючок рыболова чаще попадаются экземпляры весом до 8 кг и длиной около 1 м. Отличительными чертами щуки являются
        многочисленные зубы в большой пасти и узкое продолговатое тело.\n
        \n<b>Места обитания</b>
        \nЩука достаточно комфортно переносит неблагоприятный кислородный режим в водоеме. Благодаря выносливости она распространена
        во всех реках, речушках, озерах, водохранилищах и прудах. Только в мелких небольших закрытых прудах, которые промерзают
        зимой до дна, зубастая не способна выжить.\n
        Щука занимает в реках и озерах определенные акватории. Если более крупная хищница покидает свою территорию, ее место занимает
        другая более слабая рыба. Щука может обитать как на глубоких ямах, омутах и руслах, так и на отмелях, в траве, в коряжнике, около берега.\n
        \n<b>Поиск места ловли щуки</b>
        \nЩука любит охотиться из засады. Поэтому искать зубастую хищницу необходимо в таких местах, где она может укрыться.\n
        Это могут быть любые неровности дна, перепады глубин, бровки. Щука прекрасно маскируется в водной растительности, поэтому
        перспективным местом ловли будут границы чистой воды и зарослей травы, окна в камышах, осоке, затопленном кустарнике и коряжнике.\n
        Упавшие деревья, наклонившиеся кусты, мосты, столбы также становятся пристанищем для хищницы. Следует учитывать, что зубастая
        атакует добычу, которая располагается или проплывает в более высоком горизонте.\n
        \n<b>Питание щуки</b>
        \nНачиная с первых дней своей жизни, щука ведет ярко выраженный хищнический образ жизни. Не раз можно заметить,
        как мелкий щуренок держит в зубах рыбу, которую не способен проглотить.\n
        Чем взрослее щука, тем крупнее рыбу она хватает. Однако при недостатке корма, она способна уничтожать лягушек, червей,
        раков, ракушек, пиявок, а также заниматься каннибализмом.\n
        Колючие виды рыб (ерш и окунь) также становятся лакомством для щуки. Даже растительные насадки рыболова иногда вызывают аппетит у рыбы.\n
        \n<b>Нерест щуки</b>
        \nЩука одной из первых пресноводных рыб отправляется на нерест. Брачный сезон начинается при температуре воды 3-5°C.
        Обычно икромет происходит в марте, но при изменении температурного режима может затянуться или ускориться.\n
        Нерестилище находится на отмелях, в зарослях камыша, осоки, кустов. Глубина не превышает 2 м. Около одной самки обычно
        следует несколько самцов. Для икромета рыба активно использует любые предметы, о которые можно потереться.\n
        Период размножения может длиться от 2 до 4 недель. Во время паводка часто гибнет много щучьего потомства.\n
        \n<b>На какие приманки реагирует</b>
        \nЩуку ловят в основном на живых рыб (живцов) и искусственные приманки.\n\n
        Весной небольшие особи попадаются на:\n
        - червя\n - ручейника\n - пиявку\n\n
        Крупным щукам требуются:\n
        - живцы\n - лягушки\n - речная\n - минога\n\n
        Летом зубастая хищница весом 2-4 кг способна проглотить рыбу размером от 200 г до 1 кг.\n
        Зимой в качестве живца чаще всего используется:\n
        - карась\n - пескарь\n - плотва\n - окунь\n\n
        Летом применяются:\n
        - уклейки\n - ельцы\n - окуни\n - плотва\n - пескари\n\n
        Голодная рыба не брезгует и мертвой наживкой.\n\n Среди искусственных приманок по открытой воде годятся:\n
        - вращающиеся и колеблющиеся блесны\n - воблеры\n - мягкие поролоновые и силиконовые приманки\n\n
        Зимой щука ловится на балансиры и вертикальные блесны.\n</string>

    <string name="fish_8"><b><i>Лещ</i>, описание рыбы.</b>
        \nЛещ является крупной стайной рыбой, которая имеет промысловое значение. Рыба обитает как в реках,
        так и в водохранилищах. Речной лещ достигает веса 4 кг, а сородичи в водохранилищах могут быть еще крупнее.
        Рыба массой менее 1 кг называется в среде рыболовов подлещиком.\n
        \n<b>Места обитания леща</b>
        \nВ водохранилищах и озерах лещи часто меняют свои стоянки. Стаи передвигаются по акватории водоема, задерживаясь
        только на участках с богатой водной растительностью. Несмотря на то что рыба любит глубокие места в озерах, кормиться
        лещ выходит к краю водорослей.\n Речной лещ предпочитает ямы, тихие плесы, омуты с глинистым дном, уступы, идущие в глубину
        подобно террасам. Часто рыба сосредотачивается далеко от русла в заливах и заводях со значительной глубиной. Обычно поблизости
        имеются заросли водорослей, где дно илистое.\n
        \n<b>Ловля леща</b>
        \n<i>Весной</i> неплохо клюет рыба перед нерестом. Именно в этот период случаются поимки трофейных экземпляров.\n
        Лучшее время <i>летом</i> начинается с момента цветения озимой ржи.\n
        Хороший клев продолжается до середины осени, когда лещ собирается в стаи и устремляется к местам зимовки.
        Чем холоднее — тем глубже спускается лещ.\n
        В <i>зимнее</i> время хорошая рыбалка бывает по перволедью, а также в конце зимы или начале весны, когда талые воды пойдут под лед.\n
        \n<b>Насадки и приманки</b>
        \nВ разное время года лещ клюет на животные или растительные приманки. В зимнее время вне конкуренции будет мотыль. Пучок личинок,
        насаженный на мормышку, способен соблазнить крупную рыбу. На подледной рыбалке активно используются черви, опарыш и тесто.\n
        Весной перед нерестом хорошо отзывается рыба на навозного червя, выползка, пиявку, личинку майского жука. После икромета
        леща можно соблазнить пучком навозных червей, опарышей, двустворчатой ракушкой, сдобным и манным тестом. Иногда рыба хорошо
        клюет на молодые водоросли.\n Летом и в начале осени успешная рыбалка бывает на пареный горох, перловку, консервированную кукурузы,
        бойлы. Поздней осенью поймать рыбу удается на животные насадки: червя, опарыша, мотыля.\n
        \n<b>Нерест леща</b>
        \nПоловой зрелости рыба достигает в возрасте 5-8 лет. К этому времени длина тела составляет 30 см. Брачный период у леща происходит
        в течение месяца, когда температура воды достигнет 12-15 градусов. Глубина нерестилища составляет 0,2-2,5 м. Но даже в одной реке
        или водоеме одни особи начинают нереститься в момент распускания листьев ивы, а другие метают икру только в конце цветения садов.
        Лещ откладывает икру в местах, залитых весенней водой прямо на растительность. Если в водоеме брачный период проходит дружно в течение
        10-14 дней, то уже через две недели можно приступать к ловле леща.\n</string>

    <string name="fish_9">
        \n<b><i>Сом</i>, описание рыбы.</b>
        \nСом является крупнейшим бесчешуйчатым хищником пресноводных рек и водоемов. Относится он к семейству сомовых отряда сомообразных.
        Отличительные признаки сома — большая голова, длинный хвост и усы. Рыба может достигать 5 м длины и 400 кг веса. Чаще всего рыболовам
        попадаются экземпляры весом 10-20 кг.\n
        \n<b>Места обитания</b>
        \nСом распространен в крупных реках и водоемах средней полосы и в южных районах страны. И в реках, и в водохранилищах, и в озерах
        он занимает самые глубокие ямы. В них он проводит зимовку, находясь в состоянии сна. Выходит из ям весной, когда вода прогреется
        до 8°С. Но, однажды облюбовав яму, рыба проводит в ней и возле нее большую часть своей жизни. В начале лета посещает заводи,
        заливы, отмели. После нереста держится на входах и выходах из ям.\n
        \n<b>Ловля сома</b>
        \nВсеядность сома дает рыболову богатый выбор приманок. Все они делятся на искусственные и естественные. Для ловли спиннингом
        подходят джиговые приманки, колеблющиеся блесны и воблеры. Для донной ловли весной подойдет выползок, пучок навозных червей,
        пиявка, некрупный живец. Летом спектр приманок становится шире. Это крупные насекомые (саранча, медведка), ракушки, черви и пиявки,
        а также рыба массой 200-300 г. К осени можно ловить на лягушек, куски мяса, раков.\n
	    \n<b>Питание сома</b>
        \nВесеннее пробуждение сома совпадает с началом нереста некоторых видов рыб. Это дает возможность вялому гиганту утолить голод
        рыбой, которая мечет икру. Не брезгует он и проснувшимися лягушками, попавшими в воду червями, пиявками и моллюсками. После
        нереста сом устремляется к отмелям, где охотится за рыбой, речной миногой, собирает ракушки, упавших в воду насекомых и птенцов.
        Переплывающие реку мыши, лягушки, змеи становятся добычей сома. Нередко крупный хищник хватает уток и гусей, а также случайно
        попавших в воду домашних животных.\n
	    \n<b>Поиск сомовьих стоянок</b>
        \nЧтобы поймать сома, рыболову необходимо искать самые глубокие участки реки или водоема при помощи эхолота. Входы и выходы
        из них становятся самыми уловистыми местами. Если недалеко от ямы имеются обрывистые берега, омуты, склонившиеся над водой
        деревья и кусты, то здесь сом может появиться на кормежку. Перед нерестом искать рыбу следует на глубине 1-2 м, которая примыкает
        к руслу или яме. Заливы и заводи в начале лета также перспективны при ловле пресноводного гиганта. К поверхности сом поднимается
        только в лунные ясные ночи, а также во время грозы. Осенью он одним из первых отправляется на зимовальные ямы.\n
        \n<b>Нерест сома</b>
        \nПоловой зрелости сомы достигают в пятилетнем возрасте. Происходит нерест, когда температура воды станет выше 15°С. Нерестилища
        могут быть в разных местах, как на отмелях, так и глубоких заливах. Но обычно это тихие участки реки или водоема. Здесь рыба
        собирается группами и устраивает особые «токовища», когда самцы трутся и извиваются друг о друга, предоставляя выбор самке.
        Самка перед икрометом выкапывает ямку, куда и откладывает икру. Около 3-7 дней рыба охраняет потомство, а когда произойдет выход
        личинок, сомы оставляют нерестилище и возвращаются к своим ямам.\n</string>

    <string name="fish_10">
        \n<b><i>Ротан</i>, описание рыбы.</b>
        \nРотан (ротан-головешка, головешка, травянка) – рыба ведущая паразитирующий образ жизни на большом количестве водоемов
        со стоячей водой (пруды, озера). Имеет сходство с бычком, но родства с ним не имеет. В длину достигает 25 см, но чаще не превышает 14 см.\n
        У ротанов, как и у бычков очень развит каннибализм. Взрослые ротаны поедают икру и более мелких особей этого вида при любом возможном
        обстоятельстве. Также не брезгует поеданием мальков и икры других, представляющих промысловую ценность, рыб – поэтому считается
        паразитом на многих прудах.\n
        \n<b>Поиск места ловли</b>
        \nРотан любит растительность и искать его нужно либо в сильно заросших местах, либо в замусоренных участках водоема. Распределяется
        по водоему крайне неравномерно. С одного места или проводки вы можете поймать сразу два экземпляра (при наличии двух крючков),
        а в других местах за всю рыбалку ни одного. Ротана нужно активно искать.\n
        \n<b>Приманки</b>
        \nПрактические любые наживки животного происхождения: червь, опарыш, мясо, нарезанный живец, сало.\n
        Искусственные приманки абсолютного любого типа, размера и цвета; самое главное — это амплитудная раздражающая ротана игра.\n</string>

    <string name="fish_11">
        \n<b><i>Окунь</i>, описание рыбы.</b>
        \nОкунь является самым распространенным хищником в наших реках и водоемах. Он относится к одноименному семейству окуневых и к отряду
        окунеобразных. Полосатого разбойника отличает стайный образ жизни и необычайная жадность. Несмотря на это, рыба медленно растет
        и редко достигает веса 4-5 кг. Рыболовы различают два подвида окуня:\n
        - мелководный полосатик массой до 150 г, который обитает в прибрежных камышовых зарослях;\n
        - глубоководный горбач, среди которого и попадаются трофейные особи, его любимые места обитания – глубокие ямы и омуты.\n
        \n<b>Места обитания</b>
        \nОкунь обитает повсеместно, присутствуя в малых и больших реках, в проточных и стоячих водоемах. Он может находиться в
        прибрежных водорослях, на ямах, на русловых бровках, в местах с обратным течением, под нависшими деревьями и кустами. На мелководьях
        и у берега охотятся обычно «матросики», а вдали от берега на глубоких участках водоемов можно встретить достойный экземпляр горбача.
        Стаи окуня могут перемещаться на значительные расстояния по территории водоема, преследуя косяки мелкой рыбы.\n
        \n<b>Поиск места ловли окуня</b>
        \nНайти окуня обычно не составляет труда. Конечно, в период бесклевья создается впечатление, что рыбы здесь нет. Но при подледной
        рыбалке рыболовам доводится наблюдать такую картину. Стая окуней, образовав круг, смотрит на играющую мормышку, но не атакует ее.
        Часто охотящаяся стая полосатых разбойников так гоняет малька, что тот выпрыгивает из воды, образуя «кипящие котлы». Выдают участки
        водоема, где охотятся хищники, стаи чаек, хватающие выпрыгивающего малька. Так что любое хоть чем-то отличное место, скорее всего,
        будет укрывать стайку окуня. Это перепады глубин, лежащие в воде стволы, коряги, камни, нависшие деревья и кусты, места впадения
        ручьев и рек, подводные ключи и родники. Используйте эхолоты на рыбалках с лодки, а при береговой ловле точно найти изменение глубины
        поможет береговой эхолот.\n
	    \n<b>Питание окуня</b>
        \nОкунь кормится круглый год. Так как эта рыба является типичным хищником, то уже с самых ранних дней своей жизни она показывает
        свои пищевые наклонности. На первых этапах добычей окуньков становится икра рыбы, личинки насекомых, черви. По мере роста в питании
        все больше преобладает рыбья молодь, пиявки, лягушата и такие придонные организмы, как мормыши и рачки. Крупные особи не прочь
        поживиться линючими раками и молодыми рачками. Но даже горбачи при отсутствии малька готовы схватить мормышку с мотылем.\n
	    \n<b>Приманки и наживки</b>
        \n<i>Зимой</i> рыба питается в основном мотылем, мальками и другими мелкими животными организмами. Успешными искусственными приманками
        являются безмотыльные мормышки («чертики», «уралочки», » козы», «нимфы» и т. д.), вертикальные блесны и балансиры.\n
        <i>Весной</i> в рационе окуня появляется ручейник, рыбья икра, червь. Среди спиннинговых приманок хорошо работают мягкие силиконовые приманки,
        вертикальные блесны и небольшие воблеры.\n <i>Летом</i> окуня можно соблазнить такими поверхностями приманками, как попперы, уокеры,
        искусственные мушки.\n <i>Осенью</i> окуня ловят на небольшого живца, джиговые приманки, небольшие колебалки.\n
        \n<b>Нерест окуня</b>
        \nОбычно половозрелым окунь становится только на третьем году жизни. Время нереста в разных регионах страны несколько отличается.
        На юге икромет начинается в конце февраля, в средней полосе — в апреле и начале мая, а в северных регионах — в мае. Нерест происходит
        при температуре воды 7-8°С. Брачный период окунь проводит в тихих местах без течения, с наличием разного рода препятствий. Об них окуни
        трутся, тем самым ускоряя процесс нереста. Глубина нерестилища составляет 0,5-4 м в зависимости от возраста рыбы. Нерестовый период
        в реках при благоприятных условиях длится от 4 до 9 дней. При ухудшении погоды икромет может растянуться на 18-20 дней. На водоемах
        икромет длиться дольше, он проходит в два этапа. Второй период размножения происходит при температуре воды 10-18°С.\n</string>

    <string name="fish_12">Информация про голавля</string>
    <string name="fish_13">Информация про жереха</string>
    <string name="fish_14">Информация про язя</string>
    <string name="fish_15">Информация про густеру</string>
    <string name="fish_16">Информация про амура</string>


    <string name="hook_1">Информация про 1 крючок</string>
    <string name="hook_2">Информация про 2 крючок</string>
    <string name="hook_3">Информация про 3 крючок</string>
    <string name="hook_4">Информация про 4 крючок</string>
    <string name="hook_5">Информация про 5 крючок</string>
    <string name="hook_6">Информация про 6 крючок</string>
    <string name="hook_7">Информация про 7 крючок</string>


    <string name="artbait_1">Информация про блесны-вращалки</string>
    <string name="artbait_2">Информация про блесны-колебалки</string>
    <string name="artbait_3">Информация про воблеры</string>
    <string name="artbait_4">Информация про топвотеры</string>
    <string name="artbait_5">Информация про джеркбейты</string>
    <string name="artbait_6">Информация про мягкие приманки</string>
    <string name="artbait_7">Информация про вэки-черви</string>


    <string name="bait_1">Информация про червей</string>
    <string name="bait_2">Информация про личинки</string>
    <string name="bait_3">Информация про натуральные наживки</string>
    <string name="bait_4">Информация про насекомых</string>
    <string name="bait_5">Информация про живые</string>
    <string name="bait_6">Информация про живцов</string>
    <string name="bait_7">Информация про орехи</string>
    <string name="bait_8">Информация про тонущие бойлы</string>
    <string name="bait_9">Информация про Pop-up бойлы</string>
    <string name="bait_10">Информация про пеллетс</string>
    <string name="bait_11">Информация про искусственную кукурузу</string>
    <string name="bait_12">Информация про дипы</string>


    <string name="rig_1">Информация про поплавки</string>
    <string name="rig_2">Информация про сбирулино</string>
    <string name="rig_3">Информация про грузила</string>
    <string name="rig_4">Информация про поводки</string>
    <string name="rig_5">Информация про кормушки</string>
    <string name="rig_6">Информация про сигнализаторы поклёвки</string>
    <string name="rig_7">Информация про джиггинг</string>


    <string name="home_second">Home Second</string>

    <string name="text_settings">Настройки текста</string>
    <string name="text_size">Размер текста</string>
    <string name="small_text">Маленький</string>
    <string name="middle_text">Средний</string>
    <string name="large_text">Большой</string>
</resources>
